想從事法律相關行業工作

想請問如果自己冇任何degree係手

有冇其他途徑讀到JD/CPE呢

定係努力搵工係律師樓做幾年野 儲夠經驗再讀llb?

真係好困惑

唔識人？

咁你都係搵份銀行teller算吧啦

有啲harsh
雖然係事實

係唔識人
咁我都明白既 多謝你既建議

唔緊要 盡最大努力試
做唔到冇辦法既
多謝回覆

JD 係要有first degree 架喎
試下讀出面啲part time llb

你好！本人今年 23 歲，畢業於本地大學，擁有商學士學位，已工作兩年，剛投考到一政府職位。在進修路上，個人對法律有興趣，希望學習專業知識，亦於今年修畢香港大學專業進修學院的法律證書，更打算進一步進修，取得學士學位和專業資格。請問 LLB、CPE、JD 等，哪一條路最適合我？

答：

雖然你現時的職位與法律無大關係，但在進修途上，考取考業資格仍是最值得考慮的選擇。衡量過你現時學歷後，在 LLB、CPE、JD 3 個法律學歷中，筆者首選 JD。

一來，JD 入學資歷要求是持非法律學士學位人士，所以同班同學與你的情況相近。其次，JD 銜接 PCLL 法律課程機會不錯，加上實習，有可能獲律師資格。至於法律學士學位 LLB，筆者主要的關注是銜接 PCLL。因若不能唸 PCLL，法律界的發展就只局限於學歷方面，不能成為一位專業律師。

在香港，除了本港大學全日制資助 LLB 學士學位外，其他校外、兼讀等 LLB，部分在銜接 PCLL 上，有一定困難，因此要小心考慮。至於 CPE，相對 JD 的學術地位及 PCLL 銜接，仍較遜色。相對你將入行的職位，唸法律是一項適當的選擇。

余讀友來信：

你好！本人已獲一副學士課程的有條件取錄，但擔心唸完未必能升上原來大學的資助學位。曾致電查詢，校方只是說有過往畢業生升入大學學位，但不肯透露是否完成副學位就可直升。若不能直升，選該課程是否太冒險？

答：

校方的答案是誠實的。資助大學即使有銜接學位，也要看副學位同學的成績作出選擇，不可能吸收全部人升班。若能作此安排的，通常是一些收生彈性較大的自資學位，而不會是資助學位。其實，現時副學位畢業生有足夠銜接學位，不必太擔心。

本欄歡迎讀者提問升學及就業疑難，來信請寄香港大埔工業邨大昌街 23 號東方報業中心《東方日報》

教育版〈升學就業信箱〉收。

傳真：3600 6800

電郵：mcshi@hkit.edu.hk

時美真

但請問會唔會冇任何認受性呢?
都有search過UoL LLB既課程
就係有小小擔心唔算係degree

呢行無人脈真係唔駛講
仲要英文好勁
如果唔係只能算你搵到貴人幫你

先唔該你既回覆
我應該要先考番一個degree再計劃之後既安排
咁就唔考慮CPE了

係既 我連基本要求都冇
但可能睇下有冇方法接近下我既目標

唔該曬回post既各位巴打
清楚好多 都理解到自己同現實既差距
起埋有個degree係手先
但都會盡力讀番上去

見到hku space好似有pt law degree

如果你手上無LLB，又唔係好有錢有人脈，唔好諗JD上本地pcll

你google下先啦

樓上教你讀JD其實浪費金錢

你去讀個legal executive 嘅diploma試下係咪真係對呢行好有熱誠先

就算放棄都唔太傷

correct

你上stealjob個網睇下PCLL有幾大競爭先
大把人LLB second up都入唔到pcll

去HKU space / ive 讀過LE 嘅課程先，FULL TIME讀2年

讀完入行做下clerk 先，如果英文成績ok ie DSE 3 IELTS 6定唔知6.5，就有個名銜充下，實際作用唔大

做2-3年，咪去讀LLB (Part time )囉

返屋企早抖啦